# Modifier un champ existant

Vous venez de créer un nouveau champ "Information Importante" dans votre dossier d'entretien prénatal.
Cependant, le type de champ "Données" est trop petit, vous souhaitez avoir plus de place pour écrire un "Petit Texte".


#### Les Types de champs

Tous les champs dans Maia ont un type bien particulier.
Celui-ci défini la forme et le contenu du champ:  

![Personnalisation de Dossiers](/content/maia/customization/customization4.png)

Par exemple, le type "Vérifier" va donner un champ à cocher:
![Personnalisation de Dossiers](/content/maia/customization/customization5.png)

Par exemple également, le champ de type "Date", donnera un outil de sélection de dates:
![Personnalisation de Dossiers](/content/maia/customization/customization6.png)


N'hésitez pas à nous contacter si vous souhaitez en savoir plus sur les types de champs


#### Changer un type de champ

Dans notre exemple, nous souhaitons changer le format du champ "Information Importante" de "Données" à "Petit Texte":
![Personnalisation de Dossiers](/content/maia/customization/customization4.gif)

Encore une fois, n'oubliez de "Recharger" pour voir le changement.


### Changer un champ de place

Pour changer un champ de place, vous pouvez simplement utiliser le glisser-déposer.
![Personnalisation de Dossiers](/content/maia/customization/customization6.gif)

Dans cet exemple, nous déplaçons notre champ "Information Importante" tout en bas du Dossier et ajoutons un saut de page juste au dessus pour bien le démarquer des champs précédents.  

Vous remarquerez également que nous sommes obligé de mettre une étiquette au "Saut de Section" pour pouvoir sauvegarder. Cela permet au logiciel d'attribuer automatiquement un nom au champ.  
Si vous ne souhaitez pas que votre section ait un titre, sauvegardez puis retirez l'étiquette avant de sauvegarder à nouveau.

#### Modifications avancées

Vous pouvez également modifier d'autres paramètres d'un champ.

Les plus importantes sont:

- Rendre un champ obligatoire: cocher "Obligatoire"
- Faire apparaître un champ dans la liste des documents: cocher "En Vue en Liste"
![Personnalisation de Dossiers](/content/maia/customization/customization7.png)
- Masquer un champ: cocher "Masqué"

Pour changer un paramètre:
![Personnalisation de Dossiers](/content/maia/customization/customization5.gif)


#### Important

Il n'est pas conseillé de supprimer des champs existants, car cela peut poser des problèmes à long terme (notamment si vous nommez un nouveau champ à l'identique d'un champ supprimé).

Cependant, si vous souhaitez ne pas faire apparaître certains champs de vos dossiers, vous pouvez les "Masquer" (voir paragraphe précédent).

De même, il n'est pas recommandé de changer les types des champs standards, au risque de créer des bugs.
Mieux vaut, en cas de doute, créer un nouveau champ avec le type souhaité.

N'hésitez pas à nous contacter en cas de doutes.
